<archimate:Constraint
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Controle beleid en uitvoering"
    id="id-fb5ad12bcb4e4efca97e18fe09bec347"
    documentation="Controle of beheerdomein&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;C.01 Intern toezicht &#xD;&#xA;Criterium Door of namens de verwerkingsverantwoordelijke vindt evaluatie plaats van de gegevensverwerkingen en is de rechtmatigheid aangetoond.&#xD;&#xA;Doelstelling: Het doel van 'Intern toezicht' is het garanderen van een rechtmatige, behoorlijke en transparantie verwerking van persoonsgegevens, het garanderen van naleving van de AVG en van andere wet- en regelgeving betreffende de gegevensbescherming, en het garanderen en aantoonbaar maken van naleving van het beleid van de verwerkingsverantwoordelijke of de verwerker met betrekking tot de bescherming van persoonsgegevens.&#xD;&#xA;Risico: Als de verwerking van persoonsgegevens niet voldoet aan de AVG, dan zijn de risico's tweeledig: de betrokkene loopt persoonlijke privacyrisico's en de verwerkingsverantwoordelijke wordt geconfronteerd met politiek-bestuurlijke en/of juridische maatregelen, verlies van vertrouwen en beschadiging van imago als gevolg van communicatieve of handhavende maatregelen van betrokkenen, derden en/of de toezichthoudende autoriteiten. Referentie AVG UAVG&#xD;&#xA;Art. 5.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;C.02 Toegang gegevensverwerking voor betrokkene &#xD;&#xA;Criterium: De verwerkingsverantwoordelijke biedt de betrokkene informatie over de verwerking van persoonsgegevens en doet dit tijdig en in een passende vorm, zodat de betrokkene zijn rechten kan uitoefenen , tenzij er een specifieke uitzonderingsgrond geldt.&#xD;&#xA;Doelstelling: Het doel van 'Toegang gegevensverwerking voor betrokkene' is om zo nodig transparantie te bieden over de gegevensverwerking, zodat de betrokkene zijn rechten kan uitoefenen en zo de verantwoordelijke kan aanspreken bij onrechtmatigheid van een gegevensverwerking, opdat deze onrechtmatigheid beëindigd wordt.&#xD;&#xA;Risico: De organisatie is niet transparant, waardoor het inzicht in de rechtmatigheid van organisaties ontbreekt, waardoor het vertrouwen in een organisatie verloren gaat. &#xD;&#xA;Referentie AVG Art. 11, 12, 15, 86&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;C.03 Meldplicht Datalekken&#xD;&#xA;Criterium: De verwerkingsverantwoordelijke meldt een datalek binnen de daaraan gestelde termijn aan de Autoriteit Persoonsgegevens, documenteert de inbreuk, en informeert de betrokkene, tenzij hiervoor een uitzondering geldt.&#xD;&#xA;Doelstelling: Het doel van 'Meldplicht datalekken' is negatieve consequenties van een datalek te beperken en waar mogelijk te voorkomen.&#xD;&#xA;Risico: Negatieve consequenties die de persoonlijke levenssfeer van de betrokkene treffen. &#xD;&#xA;Referentie AVG Art. 33, Art. 34, UAVG Art. 41 en 42&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Bron: NORA Privacy Baseline 3.3&#xD;&#xA;"/>
