<archimate:Constraint
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Eisen aan uitvoering"
    id="id-faa820d30f8a4cc5b65a8010f01c6f3f"
    documentation="Het uitvoeringsdomein  &#xD;&#xA;U.01 Doelbinding gegevensverwerking &#xD;&#xA;Criterium: De verwerkingsverantwoordelijke heeft van alle verzamelingen en verwerkingen van persoonsgegevens tijdig, welbepaald en uitdrukkelijk omschreven: &#xD;&#xA;• De doeleinden, en: &#xD;&#xA;• De rechtvaardigingsgronden voor: &#xD;&#xA;a. De verdere verwerking op grond van de verenigbaarheid met de oorspronkelijke gerechtvaardigde doeleinden; &#xD;&#xA;b. De geautomatiseerde besluitvorming; &#xD;&#xA;c. De bijzondere categorieën persoonsgegevens; &#xD;&#xA;d. De persoonsgegevens betreffende strafrechtelijke veroordelingen en strafbare feiten; &#xD;&#xA;e. Het nationaal identificerend nummer;&#xD;&#xA;f. De persoonsgegevens ten behoeve van wetenschappelijk of historisch onderzoek met een statistisch oogmerk en archivering in het algemeen belang.&#xD;&#xA;Doelstelling: Het doel van 'Doelbinding gegevensverwerking' is om te waarborgen dat persoonsgegevens alleen worden verzameld en (verder) verwerkt voor gerechtvaardigde doeleinden.&#xD;&#xA;Risico: Het ongeoorloofd en onrechtmatig verzamelen en (verder) verwerken van persoonsgegevens. &#xD;&#xA;Referentie AVG Art. 5, 6, 9, 10, 22, 23, UAVG Art. 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 40, 46&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;U.02 Register van verwerkingsactiviteiten&#xD;&#xA;Criterium: De verwerkingsverantwoordelijke en de verwerker hebben hun gegevens over de gegevensverwerkingen in een register vastgelegd, daarbij biedt het register een actueel en samenhangend beeld van de gegevensverwerkingen, processen en technische systemen die betrokken zijn bij het verzamelen, verwerken en doorgeven van persoonsgegevens.&#xD;&#xA;Doelstelling Het doel van een 'Register van verwerkingsactiviteiten' is inzicht te verstrekken in de verwerkingen en de gegevensstromen binnen de organisatie en bij de partijen die namens de organisatie zorgen voor de verwerking van persoonsgegevens.&#xD;&#xA;Risico: Het niet hebben van een overzicht van verwerkingen leidt tot een incompleet beeld van de verwerkte categorieën persoonsgegevens en getroffen maatregelen voor de relevante verwerkingen, processen en technische systemen. &#xD;&#xA;Referentie AVG Art. 30&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;U.03 Kwaliteitsmanagement&#xD;&#xA;Criterium: De verwerkingsverantwoordelijke heeft kwaliteitsmanagement ingericht ten behoeve van de bewaking van de juistheid en nauwkeurigheid van persoonsgegevens. De verwerking is zo ingericht dat de persoonsgegevens kunnen worden gecorrigeerd, gestaakt of overgedragen. Indien dit gebeurt op verzoek van betrokkene dan wordt deze over de status van de afhandeling geïnformeerd.&#xD;&#xA;Doelstelling: 'Kwaliteitsmanagement' moet ervoor zorgen dat een gegevensverwerking correct en in overeenstemming met de wens van betrokkenen is.&#xD;&#xA;Risico: Wanneer de gegevens onjuist of onnauwkeurig zijn ingevoerd of gecorrumpeerd raken, worden verkeerde conclusies over de betrokkene getrokken met negatieve consequenties of naar het oordeel van betrokkene ongewenste verwerking van zijn of haar persoonsgegevens tot gevolg. &#xD;&#xA;Referentie AVG Art. 7 lid 3, 11 lid 2, 12, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;U.04 Beveiligen van de verwerking van persoonsgegevens&#xD;&#xA;Criterium: De verwerkingsverantwoordelijke en de verwerker treffen technische en organisatorische maatregelen voor de verwerking van persoonsgegevens op een passend beveiligingsniveau138.&#xD;&#xA;Doelstelling: Het doel van 'beveiligen van de verwerking van persoonsgegevens' is persoonsgegevens te beschermen tegen verlies, onbeschikbaarheid, corruptie en enige vorm van onrechtmatige of onnodige verzameling en (verdere) verwerking.&#xD;&#xA;Risico: Het ongewenst openbaar worden, manipulatie, misbruik en niet beschikbaar zijn van gegevens. &#xD;&#xA;Referentie AVG Art. 32, UAVG MvT §5.2.4&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;U.05 Informatieverstrekking aan betrokkene bij verzameling persoonsgegevens&#xD;&#xA;Criterium: De verwerkingsverantwoordelijke stelt bij elke verzameling van persoonsgegevens tijdig en op een vastgelegde en vastgestelde wijze informatie aan de betrokkene beschikbaar, zodat de betrokkene, tenzij een uitzondering geldt, toestemming kan geven voor de verwerking156.&#xD;&#xA;Doelstelling: Het doel van 'Informatieverstrekking aan betrokkene bij verzameling persoonsgegevens' is om transparantie aan betrokkene te garanderen over de gegevensverzameling en de verwerking, zodat de betrokkene zijn rechten kan uitoefenen overeenkomstig de beginselen van behoorlijke en transparante verwerking157.&#xD;&#xA;Risico: De organisatie is niet transparant, waardoor de organisatie niet kan verantwoorden dat de gegevensverwerking voldoet aan de beginselen van behoorlijke en transparante verwerking, met mogelijk hoge kosten tot gevolg. &#xD;&#xA;Referentie AVG Art. 13, 14 en 15, UAVG Art. 5, 22, 24, 27, 28, 32, 41&#xD;&#xA; &#xD;&#xA;U.06 Bewaren van persoonsgegevens&#xD;&#xA;Criterium: Door het treffen van de nodige maatregelen hanteert de organisatie voor persoonsgegevens een bewaartermijn die niet wordt overschreden.&#xD;&#xA;Doelstelling: Het doel van 'Bewaren persoonsgegevens' is te borgen dat persoonsgegevens niet langer worden bewaard dan noodzakelijk is voor het te bereiken doel.&#xD;&#xA;Risico: Onnodig bewaarde persoonsgegevens kunnen worden verwerkt voor andere dan de oorspronkelijke doelen. &#xD;&#xA;Referentie AVG Art. 5, lid 1e, UAVG Art. 43&#xD;&#xA; &#xD;&#xA;U.07 Doorgifte persoonsgegevens&#xD;&#xA;Criterium: Bij doorgifte aan een andere verwerkingsverantwoordelijke zijn de onderlinge verantwoordelijkheden duidelijk en bij de doorgifte aan een verwerker zijn er afdoende garanties. Bij de doorgifte naar buiten de EU: • Is er een vertegenwoordiger, en: • Is geen sprake van uitzonderingsgronden, en: • Geldt een door de Europese Commissie genomen adequaatheidsbesluit, of: • Zijn er passende waarborgen184, of: • Geldt een afwijking voor een specifieke situatie.&#xD;&#xA;Doelstelling: Het doel van de vereisten bij 'Doorgifte persoonsgegevens' is te waarborgen dat persoonsgegevens op een rechtmatige manier worden doorgegeven, op een juiste manier worden gebruikt en dat de verantwoordelijkheid voor deze rechtmatigheid en juistheid ingeregeld blijft.&#xD;&#xA;Risico: Als een organisatie niet voldoet aan dit criterium is het niet duidelijk voor de organisatie wat exact wordt verwacht bij het doorgeven van persoonsgegevens waardoor de kans bestaat dat persoonsgegevens onrechtmatig worden doorgegeven en onrechtmatig verder worden verwerkt en gebrek is aan het nemen van verantwoordelijkheid en controle. &#xD;&#xA;Referentie AVG Art. 26, 27, 28, 29, 44, 45, 46, 47, 48, 49 en 96&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Bron: NORA Privacy Baseline 3.3">
  <properties
      key="ORIG"
      value="id-e133802c1a5d428884a8f8077692c61e"/>
</archimate:Constraint>
