<archimate:Constraint
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Privacy beleid"
    id="id-d6baa856a22543bf8bf35f84b472e9b6"
    documentation="Het beleidsdomein&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;B.01 Privacybeleid &#xD;&#xA;Criterium: De organisatie heeft privacybeleid en procedures ontwikkeld en vastgesteld waarin is vastgelegd op welke wijze persoonsgegevens worden verwerkt en invulling wordt gegeven aan de wettelijke beginselen.&#xD;&#xA;Doelstelling: Privacybeleid dient ervoor om op organisatie- en strategisch niveau duidelijkheid te geven over de inrichtingskeuzes van privacy en te waarborgen dat de verwerking van gegevens op een rechtmatige wijze plaatsvindt.&#xD;&#xA;Risico: Het ontbreken van een privacybeleid leidt ertoe dat de organisatie geen duidelijkheid heeft wat precies wordt verwacht, waardoor de kans bestaat dat persoonsgegevens onrechtmatig worden verwerkt (waaronder verzamelen, bewerken, inzien et cetera).&#xD;&#xA;Referentie: AVG Art. 5, 24, 40, UAVG Art. 2, 4&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;B.02 Organieke inbedding &#xD;&#xA;Criterium: De verdeling van de taken en verantwoordelijkheden, de benodigde middelen en de rapportagelijnen zijn door de organisatie vastgelegd en vastgesteld.&#xD;&#xA;Doel: Het doel van een heldere verdeling van taken en bevoegdheden, van middelen en rapportagelijnen is waarborgen dat op de juiste wijze invulling wordt gegeven aan de eisen van het privacybeleid en de AVG.&#xD;&#xA;Risico: Door het ontbreken van een goede en inzichtelijke taakverdeling en de daarvoor benodigde middelen en rapportagelijnen is niet altijd duidelijk wie wat moet doen, waardoor de eisen van de AVG, de sectorspecifieke wetgeving en het privacybeleid niet effectief worden ingevuld. &#xD;&#xA;Referentie AVG Art. 5, 37, 38, 39, UAVG Art. 39&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;B.03 Risicomanagement, Privacy by Design en de DPIA&#xD;&#xA;Criterium: De verwerkingsverantwoordelijke draagt zorg voor het beoordelen van de privacyrisico's, het treffen van passende maatregelen en het kunnen aantonen van het passend zijn van deze maatregelen. &#xD;&#xA;Doelstelling: Beoordeling van de privacyrisico's (de kans en hun potentiële omvang/impact) is nodig om te bepalen hoe deze, door het treffen van maatregelen, teruggebracht kunnen worden tot binnen grenzen die de organisatie acceptabel acht.&#xD;&#xA;Risico: Privacyrisico's worden niet of niet tijdig gesignaleerd, waardoor de verwerking van de persoonsgegevens niet aan de AVG voldoet en een grote(re) kans loopt op inbreuken op de beveiliging; dit kan leiden tot schade voor natuurlijke personen van wie de persoonsgegevens onrechtmatig worden verwerkt. &#xD;&#xA;Referentie: AVG Art. 24, 25, 35, 36, 42&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Bron: NORA Privacy Baseline 3.3"/>
