<archimate:Principle
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Informatie is veilig en betrouwbaar [BP05]"
    id="id-0a1702f4eb03438aaef1e0b6098bd852"
    documentation="[DUO-EA-BP05]  versie 2.0; geldig vanaf 1-4-2021; versie-informatie: Tekst Rationale en Implicaties zijn sterk gewijzigd.&#xD;&#xA;Omschrijving&#xD;&#xA;De stakeholders van DUO kunnen erop vertrouwen dat informatie, en de onderliggende gegevens, goed worden beschermd.&#xD;&#xA;Het gaat om bescherming tegen inbreuken op de beschikbaarheid, integriteit, vertrouwelijkheid, duurzame toegankelijkheid en rechtmatig gebruik tijdens verwerking van informatie en onderliggende gegevens.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Deze kwaliteitseigenschappen zijn binnen DUO als volgt gedefinieerd:&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Beschikbaarheid: de mate waarin informatie en/of gegevens aanwezig zijn en klaar voor gebruik of inzage door geautoriseerde entiteiten (personen, processen, applicaties).&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Integriteit: de mate waarin informatie en/of gegevens niet, of alleen door geautoriseerde entiteiten (personen, processen, applicaties), kunnen worden gewijzigd of vernietigd.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Vertrouwelijkheid: de mate waarin informatie en/of gegevens alleen toegankelijk en te interpreteren of te kopiëren zijn voor geautoriseerde entiteiten (personen, processen, applicaties) binnen een specifieke gebruikscontext.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Duurzame toegankelijkheid heeft te maken met de vraag of, en zo ja hoelang informatie en onderliggende gegevens, beschikbaar en bruikbaar moeten blijven nadat de directe noodzaak tot verwerken is vervallen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Rechtmatigheid speelt met name voor persoonsgegevens en heeft te maken met de vraag of er voldoende rechtsgrond is om gegevens voor een bepaald doel of oogmerk te verwerken.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Rationale&#xD;&#xA;De Koers van DUO stelt als doel dat alle stakeholders DUO vertrouwen en dat we doen wat we afspreken. &#xD;&#xA;De hierboven genoemde kwaliteitseigenschappen zijn daarvoor essentiële kenmerken in de relatie van DUO met haar stakeholders.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Implicaties&#xD;&#xA;Om te zorgen dat informatie veilig en betrouwbaar blijft moet altijd voldaan worden aan:&#xD;&#xA;Informatiebeveiligingsbeleid OCW&#xD;&#xA;Privacybeleid OCW en DUO&#xD;&#xA;Gegevensbeleid DUO&#xD;&#xA;Autorisatiebeleid DUO&#xD;&#xA;Voorschrift Classificatie&#xD;&#xA;Voorschrift Logging&#xD;&#xA;Privacy by design (Aanpak bescherming van Informatie en Privacy)&#xD;&#xA;Archiefbeleid DUO.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Beschikbaarheid, integriteit en vertrouwelijkheid:&#xD;&#xA;Op basis van de BIV-classificatie stelt DUO de gewenste niveaus voor beschikbaarheid, integriteit en vertrouwelijkheid vast, voor de producten/diensten, processen, applicaties en informatie. Vervolgens moeten de maatregelen worden genomen waarmee dit niveau bereikt wordt.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Duurzame toegankelijkheid:&#xD;&#xA;DUO stelt voor informatie de (noodzaak tot) duurzame toegankelijkheid vast aan de hand van archiefmanagement DUO. Vervolgens moeten de bijpassende maatregelen worden genomen waarmee dit wordt gerealiseerd.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Rechtmatigheid:&#xD;&#xA;DUO stelt voor  persoonsgegevens de rechtmatigheid van de verwerking vast (o.a. doelbinding).Daarbij wordt nagegaan of het verplicht is om een Privacy Impact Assessment (PIA) uit te voeren.  &#xD;&#xA;Voor overheidsbreed gegevensverkeer  en de rechtmatigheid daarvan baseert DUO zich ook op LOOK, de visie op overheidsbreed gegevensverkeer (o.a. rollen en verantwoordelijkheden). &#xD;&#xA;DUO legt de verwerking van persoonsgegevens vast en houdt deze registratie actueel.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;">
  <properties
      key="ORIG"
      value="id-e83ed0d2283b41058fba815a9e625d8d"/>
</archimate:Principle>
