<archimate:Capability
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Business Intelligence"
    id="id-2527166cd55d4256bf08214b12fac98d"
    documentation="Zie properties.">
  <properties
      key="volwassenheidsniveau"
      value="01 Initial"/>
  <properties
      key="datum_volwassenheid"
      value="2023-01-01"/>
  <properties
      key="definitie"
      value="DUO heeft het vermogen om gegevens en informatie te verzamelen, analyseren en te presenteren zodat het geproduceerde informatieproduct gebruikt kan worden als ondersteuning van het managementproces van DUO waardoor DUO beter gefundeerde besluiten kan nemen in de DUO operatie.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Business Intelligence (BI) capability is doorgaans een onderdeel van informatiemanagement, hoewel het nauw samenwerkt met gegevensmanagement. Hier is hoe deze elementen zich tot elkaar verhouden:&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Informatiemanagement: Dit is het bredere raamwerk dat zich bezighoudt met het verwerven, organiseren, opslaan, beheren en gebruiken van informatie binnen een organisatie. Informatiemanagement omvat zowel gestructureerde gegevens als ongestructureerde informatie. BI maakt deel uit van informatiemanagement omdat het zich richt op het benutten van data en informatie voor besluitvorming en rapportage binnen de organisatie.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Gegevensmanagement: Dit is een subset van informatiemanagement en richt zich specifiek op het beheer van gestructureerde gegevens, zoals die in databases worden opgeslagen. Gegevensmanagement omvat aspecten zoals data-acquisitie, data-integratie, datakwaliteit, databasemanagement en andere gerelateerde taken. BI vertrouwt op gegevensmanagement om toegang te krijgen tot en te werken met de relevante gegevens voor rapportage en analyse.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Business Intelligence (BI): Dit is een technologische capability binnen een organisatie waarmee gegevens worden omgezet in inzichten die besluitvorming ondersteunen. BI omvat tools, processen en technologieën voor het verzamelen, analyseren en presenteren van gegevens om trends, patronen en zakelijke inzichten te ontdekken. BI maakt gebruik van zowel gestructureerde als ongestructureerde informatiebronnen en rapporteert deze op een manier die relevant is voor zakelijke beslissers.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Kortom, hoewel BI afhankelijk is van gegevensmanagement voor toegang tot en het beheer van de benodigde gegevens, is het een capability binnen het bredere domein van informatiemanagement. BI gaat verder dan alleen gegevensbeheer door gegevens om te zetten in waardevolle zakelijke inzichten en rapportages die organisaties helpen om strategische beslissingen te nemen. Het maakt deel uit van de informatiemanagementinspanningen om de waarde van informatie en gegevens binnen een organisatie te maximaliseren.&#xA;&#xD;&#xA;Voorstel HG &amp; HB &amp; AR: Definitie&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Business Intelligence (BI) verwijst naar de processen en tools die worden gebruikt voor het uitvoeren van onderzoeken zoals oorzaak-gevolg relaties tussen ogenschijnlijk ongerelateerde macro-trends over verschillende bedrijfsprocessen heen. Hierdoor kan het een belangrijke waarde leveren aan bedrijfsbrede lange termijn tactische en strategische doelen.&#xD;&#xA;"/>
  <properties
      key="domein"
      value="Algemeen"/>
  <properties
      key="omschrijving"
      value="Voorstel HG &amp; HB &amp; AR: Toelichting&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;BI volgt de reactieve aanpak “onderzoek het verleden om de huidige situatie te begrijpen en verwachtingspatronen te ontwikkelen”. Er worden binnen het BI-proces over de jaren heen historische data verzamelt vanuit diverse processen die volgens business logica getransformeerd worden en tot slot worden opgeslagen in een data warehouse zodat hieruit later inzichten uit kunnen worden gehaald. &#xD;&#xA; Het wordt voornamelijk gebruikt om onderliggende dynamieken/patronen te analyseren van bepaalde trends.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;BI heeft technologie nodig die medewerkers in staat stelt om grote datasets te extraheren, te transformeren, integreren, op te slaan en te kunnen analyseren. Dit bevat data integratie oplossingen, ETL-systemen, algoritme gebaseerde data modelleer software om relaties of patronen te herkennen in de data en datavisualisatie oplossingen om de data inzichten te kunnen delen. De gebruikerslaag voor BI bestaat doorgaans uit dimensioneel gemodelleerde datamarts (zogeheten stermodellen).&#xD;&#xA;"/>
</archimate:Capability>
