<archimate:Capability
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Risico Management"
    id="id-ba3708ff968547ae8e176cfdc501c5c6"
    documentation="Compliance management omvat vaak een systematische benadering van risicobeheer, waarbij de risico's van niet-naleving worden beoordeeld en geanalyseerd en passende maatregelen worden genomen om deze risico's te verminderen. Dit kan onder meer het opstellen van beleidslijnen, het uitvoeren van interne audits en controles, het implementeren van training en communicatieprogramma's voor medewerkers en het onderhouden van documentatie omvatten.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Risk management, of risicomanagement, is het proces van het identificeren, beoordelen en beheersen van risico's die van invloed kunnen zijn op een organisatie, haar activiteiten of doelstellingen. Het omvat het identificeren van potentiële risico's, het analyseren van de impact en de waarschijnlijkheid van die risico's, en het bepalen van de beste manier om deze risico's te beheersen of te verminderen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Het risicomanagementproces bestaat uit verschillende stappen, zoals risicoanalyse, risicobeoordeling, risicobeperking en risicobewaking. Tijdens de risicoanalyse worden de risico's die de organisatie kan lopen geïdentificeerd, geanalyseerd en geëvalueerd. De risicobeoordeling bepaalt de impact en de waarschijnlijkheid van deze risico's en prioriteert deze op basis van hun ernst. Vervolgens worden er maatregelen genomen om deze risico's te beperken of te verminderen, en worden deze risico's regelmatig gemonitord om te zorgen dat de maatregelen werken.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Het doel van risicomanagement is om risico's te beperken tot een niveau dat acceptabel is voor de organisatie, zodat zij haar doelen kan bereiken zonder onaanvaardbare verliezen te lijden. Het kan organisaties ook helpen bij het identificeren van kansen en het verbeteren van de bedrijfsvoering, doordat risico's effectief worden aangepakt.">
  <properties
      key="begrip"
      value="https://www.begrippenxl.nl/archixl/nl/page/Risico"/>
</archimate:Capability>
