<archimate:Capability
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Knowledge Analytics"
    id="id-a98b0f39dc464077b2c0978c84f93c5a"
    documentation="Bij Knowledge Analytics worden gegevens geanalyseerd met als doel het begrijpen en beheren van de kennis en expertise binnen een organisatie. Dit kan worden toegepast in verschillende contexten, zoals kennisbeheer, talentbeheer en opleiding.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Hier zijn enkele mogelijke aspecten van Capability Knowledge Analytics:&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Kennisidentificatie en -verkenning: Het proces van het identificeren en analyseren van de kennisbronnen binnen een organisatie, zoals documenten, databases, interne experts en best practices.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Kennisdeling en -verspreiding: Het gebruik van gegevensanalyse om te begrijpen hoe kennis wordt gedeeld en verspreid binnen een organisatie, en het identificeren van manieren om dit proces te verbeteren.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Kennisborging: Het identificeren van cruciale kennisdragers binnen de organisatie en het ontwikkelen van strategieën om hun kennis te behouden, vooral in het geval van pensionering of vertrek.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Competentiebeheer: Het analyseren van de vaardigheden en expertise van medewerkers om ervoor te zorgen dat de juiste competenties beschikbaar zijn binnen de organisatie om de gestelde doelen te bereiken.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Opleidings- en ontwikkelingsbehoeften: Het gebruik van gegevens om de opleidingsbehoeften van medewerkers te identificeren en gerichte ontwikkelingsprogramma's te ontwerpen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Innovatie en probleemoplossing: Het analyseren van de kennis en expertise binnen de organisatie om innovatie te stimuleren en problemen efficiënt op te lossen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Het doel van Capability Knowledge Analytics is om organisaties te helpen hun interne kennis en expertise effectief te benutten, zodat ze beter kunnen presteren, leren en innoveren. Het kan gebruikmaken van gegevensbronnen zoals interne documenten, trainingsevaluaties, prestatiebeoordelingen en feedback van medewerkers om inzichten te verkrijgen en besluitvorming te ondersteunen. Het uiteindelijke doel is om de capaciteiten en kennis van de organisatie te verbeteren en te benutten om concurrentievoordeel te behalen."/>
