<archimate:Capability
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Machinelearning"
    id="id-4752dcfd040048759cc617c5fce68640"
    documentation="Zie properties.">
  <properties
      key="volwassenheidsniveau"
      value="01 Initial"/>
  <properties
      key="datum_volwassenheid"
      value="2023-01-01"/>
  <properties
      key="definitie"
      value="Machine learning is een tak van kunstmatige intelligentie (AI) die zich bezighoudt met het ontwikkelen van algoritmes en modellen die computers in staat stellen om te leren en zichzelf te verbeteren op basis van data, zonder expliciet geprogrammeerd te worden. Het doel van machine learning is om computers te laten leren en voorspellingen te doen op basis van historische gegevens, zodat ze kunnen worden toegepast in verschillende toepassingen, zoals beeld- en spraakherkenning, natuurlijke taalverwerking, recommender systems, fraude detectie enzovoort.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Er zijn verschillende typen machine learning, waaronder:&#xD;&#xA;* Supervised learning: Een methode waarbij de computer wordt getraind met gelabelde data om patronen te herkennen en voorspellingen te doen op basis van nieuwe data.&#xD;&#xA;* Unsupervised learning: Een methode waarbij de computer wordt getraind op ongelabelde data om patronen en relaties te ontdekken en inzicht te krijgen in de structuur van de data.&#xD;&#xA;* Reinforcement learning: Een methode waarbij de computer wordt getraind om te leren door middel van feedback in een omgeving waarin het acties kan uitvoeren en beloningen of straffen kan ontvangen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Machine learning is een krachtig hulpmiddel dat in staat is om complexe taken uit te voeren en problemen op te lossen waar traditionele methoden tekort schieten. Het wordt steeds meer toegepast in diverse industrieën, waaronder de gezondheidszorg, financiën, retail, productie enzovoort, om de efficiëntie en nauwkeurigheid te verbeteren en nieuwe inzichten te ontdekken uit grote hoeveelheden data."/>
</archimate:Capability>
