<archimate:ValueStream
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Diploma erkenning en legalisatie"
    id="id-8b220e958242434ebf998a6254eb44dd"
    documentation="De valuestream &quot;Diploma erkenning en legalisatie&quot; in de context van DUO (Dienst Uitvoering Onderwijs) heeft tot doel om diplomawaardering en legalisatieprocedures te beheren en te faciliteren. Deze valuestream is van essentieel belang voor het erkennen en valideren van buitenlandse diploma's en kwalificaties en zorgt ervoor dat ze gelijkwaardig zijn aan Nederlandse onderwijsnormen. Hier is een beschrijving van de belangrijkste kenmerken en functies van de valuestream &quot;Diploma erkenning en legalisatie&quot; binnen DUO:&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Doel van de Valuestream Diploma Erkenning en Legalisatie:&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Het primaire doel van deze valuestream is om buitenlandse diploma's en kwalificaties te beoordelen, te erkennen en te legaliseren, zodat individuen deze kunnen gebruiken voor educatieve en arbeidskundige doeleinden in Nederland.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Belangrijke Kenmerken van de Valuestream Diploma Erkenning en Legalisatie:&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Informatie en Voorlichting: Het verstrekken van informatie aan individuen en instellingen over het proces van diploma-erkenning en de vereiste documentatie.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Beoordeling van Buitenlandse Diploma's: Het evalueren van de inhoud en het niveau van buitenlandse diploma's en kwalificaties in vergelijking met Nederlandse onderwijsnormen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Naleving van Normen en Richtlijnen: Het waarborgen dat het proces van diploma-erkenning voldoet aan de nationale en internationale normen en richtlijnen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Legaliseren van Documenten: Het verzorgen van de legalisatie van officiële documenten, zoals diploma's en transcripties, zodat ze internationaal worden erkend.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Verificatie van Documenten: Het valideren van de authenticiteit van de verstrekte documenten en diploma's.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Afgifte van Diploma-Erkenning Certificaten: Het verstrekken van officiële certificaten die de erkenning van buitenlandse diploma's en kwalificaties bevestigen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Rapportage en Documentatie: Het genereren van rapporten en documentatie over de resultaten van het erkenning- en legalisatieproces.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Samenwerking met Internationale Instanties: Het samenwerken met internationale onderwijsinstanties en organisaties om diplomawaardering te vergemakkelijken.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Klantenservice en Advies: Het bieden van ondersteuning en advies aan aanvragers en belanghebbenden met betrekking tot het erkenning- en legalisatieproces.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Gegevensbeheer en Archivering: Het beheren van gegevens en documentatie van individuen en instellingen die betrokken zijn bij het proces.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;De valuestream &quot;Diploma erkenning en legalisatie&quot; binnen DUO is van groot belang om internationale mobiliteit te ondersteunen en ervoor te zorgen dat buitenlandse diploma's en kwalificaties gelijkwaardig zijn aan Nederlandse normen. Het vergemakkelijkt de integratie van buitenlandse studenten en professionals in het Nederlandse onderwijssysteem en op de arbeidsmarkt. Deze valuestream draagt bij aan de internationale reputatie van Nederland als een gastvrije bestemming voor onderwijs en arbeid."/>
