<archimate:ValueStream
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Gegevensdiensten"
    id="id-a560d1ce1dde4a19aac1b57e4280d685"
    documentation="De valuestream &quot;gegevensdiensten&quot; is een concept dat verwijst naar de end-to-endstroom van activiteiten en processen die gericht zijn op het leveren, beheren en optimaliseren van gegevensdiensten binnen een organisatie. Deze valuestream richt zich op het waarborgen van de beschikbaarheid, kwaliteit en bruikbaarheid van gegevens voor verschillende zakelijke behoeften en processen. Hier is een beschrijving van de valuestream &quot;gegevensdiensten&quot; en de belangrijkste kenmerken:&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Doel van de Valuestream Gegevensdiensten:&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Het hoofddoel van de valuestream &quot;gegevensdiensten&quot; is het zorgen voor de effectieve levering en beheer van gegevens binnen een organisatie. Dit omvat het waarborgen van de beschikbaarheid van gegevens, het handhaven van gegevenskwaliteit, het ondersteunen van datagebruik voor analyses en rapportage, en het voldoen aan de behoeften van verschillende afdelingen en belanghebbenden.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Belangrijke Kenmerken van de Valuestream Gegevensdiensten:&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Data Governance: Een robuust gegevensbeheer en governance-framework is essentieel voor de valuestream &quot;gegevensdiensten&quot;. Dit omvat het vaststellen van beleid, standaarden en procedures voor het beheren van gegevens binnen de organisatie.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Data Stewardship: Toewijzing van verantwoordelijkheden voor het beheer van gegevens, waaronder data-eigenaarschap, dataverantwoordelijken en datastewards.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Data-acquisitie: Het identificeren, verzamelen en opslaan van gegevens uit verschillende bronnen, zowel intern als extern, om de behoeften van de organisatie te ondersteunen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Datakwaliteit: Het waarborgen van de kwaliteit van gegevens, inclusief nauwkeurigheid, consistentie, volledigheid en actualiteit. Dit omvat het uitvoeren van gegevensprofielen, reiniging en kwaliteitscontrole.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Data Opslag: Effectieve en veilige opslag van gegevens, inclusief gegevensarchivering en back-up om de beschikbaarheid te waarborgen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Data-integratie: Het integreren van gegevens van verschillende bronnen en systemen om een geconsolideerd beeld van gegevens te bieden.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Gegevensdistributie: Het leveren van gegevens aan degenen die het nodig hebben, inclusief verschillende afdelingen, teams en belanghebbenden. Dit kan rapportage, analyse of operationele toepassingen omvatten.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Beveiliging en Compliance: Het waarborgen van de beveiliging van gegevens en naleving van wettelijke voorschriften, zoals gegevensprivacywetten.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Data-analyse: Het ondersteunen van gegevensanalyses en inzichten om datagestuurde besluitvorming mogelijk te maken.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Data-evolutie: Gegevensdiensten moeten flexibel en aanpasbaar zijn om te voldoen aan veranderende zakelijke behoeften en technologische ontwikkelingen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Samenwerking en Communicatie: Effectieve communicatie en samenwerking tussen afdelingen, gegevenseigenaren, analisten en IT-teams zijn cruciaal om de valuestream &quot;gegevensdiensten&quot; te optimaliseren.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Kostenbeheer: Het optimaliseren van kosten voor gegevensopslag, -verwerking en -distributie om efficiëntie te bevorderen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;De valuestream &quot;gegevensdiensten&quot; is van vitaal belang voor organisaties die afhankelijk zijn van gegevens voor besluitvorming, analyse, rapportage en operationele processen. Het waarborgen van de kwaliteit, beschikbaarheid en bruikbaarheid van gegevens is essentieel voor het bereiken van zakelijke doelstellingen en het handhaven van concurrentievoordeel. Een effectieve gegevensdienstenvaluestream helpt organisaties om datagestuurde beslissingen te nemen en de waarde van hun gegevens te maximaliseren."/>
