<archimate:ValueStream
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Gegevens deling"
    id="id-24a2e223653f4f4a84fc4b95693e6857"
    documentation="DAMA DMBOK2 levenscyclus: Enhance&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Als gegevens bij de uitwisseling van doel of grondslag wijzigen is er sprake van deling. Dit omvat dus ook gegevensuitwisseling binnen een organisatie met meerdere contexten. Belangrijk hierbij op te merken dat dit los staat of er al dan niet (herleidbare) persoonsgegevens worden gedeeld. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Het delen van gegevens staat los van het gebruik van gegevens, zie gegevensgebruiksbeleid. Bij gegevensdeling zijn een aantal aspecten van belang; &#xD;&#xA;&#x9;Hoe wordt omgegaan met herstel- en correctie;&#xD;&#xA;&#x9;Zijn de beheers- en control maatregelen t.a.v. de deling in overeenstemming met de classificatie van de gegevens – zoals die worden gedeeld - ingeregeld;&#xD;&#xA;&#x9;Hoe zijn de taken, bevoegdheden en verantwoordelijkheden ingericht t.a.v. verstrekker en afnemer; &#xD;&#xA;&#x9;Op welke wijze wordt de deling transparant gemaakt.&#xD;&#xA;&#x9;Valt de gegevensdeling binnen de nieuwe grondslag/doelbinding;&#xD;&#xA;&#x9;De volgende wijzen van gegevensdelingen vallen onder dit beleid:&#xD;&#xA;    -&#x9;Gegevensdeling met burgers (Regie op Gegevens , incl. Open Data); &#xD;&#xA;    -&#x9;Gegevensdeling tussen publieke taakonderdelen;&#xD;&#xA;    -&#x9;Gegevensdeling binnen publieke taakonderdelen;&#xD;&#xA;    -&#x9;Gegevensdeling met private partijen.&#xD;&#xA;&#x9;Bij gegevensdeling zijn zes dimensies t.a.v. interoperabiliteit van belang; juridisch, organisatorisch, semantisch, technisch, cultureel en financieel.&#xD;&#xA;&#x9;Gegevensdeling, ongeacht of er sprake is van (herleidbare) persoonsgegevens, is altijd gegevens minimalistisch (de gegevensdeling gebruikt niet meer gegevens dan nodig is om het doel waarvoor ze gebruikt zullen worden en niet langer dan nodig). &#xD;&#xA;Gegevensdelingsbeleid beschrijft de wijze waarop gegevens worden gedeeld, welke eisen daaraan gesteld worden, wie welke rol, taak en verantwoordelijkheid daarin heeft en op welke wijze de delingen transparant worden gemaakt. &#xD;&#xA;&#xA;"/>
