<archimate:ValueStream
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="ICT Diensten"
    id="id-7925bd46915d4e21b41f6dcbbe3e6dfe"
    documentation="De valuestream &quot;ICT-diensten&quot; verwijst naar de end-to-endstroom van activiteiten en processen die betrokken zijn bij het leveren van IT-gerelateerde diensten en oplossingen binnen een organisatie. Deze valuestream heeft als doel om IT-diensten en technologische oplossingen te ontwikkelen, implementeren en ondersteunen om de technologische behoeften van de organisatie te vervullen. Hier is een beschrijving van de valuestream &quot;ICT-diensten&quot;:&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Doel van de Valuestream ICT-diensten:&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Het belangrijkste doel van de valuestream &quot;ICT-diensten&quot; is om technologische ondersteuning te bieden aan de organisatie en haar activiteiten. Dit omvat het waarborgen van de beschikbaarheid en betrouwbaarheid van IT-systemen, het ondersteunen van gebruikers, het ontwikkelen en implementeren van nieuwe IT-oplossingen, en het beheren van de IT-infrastructuur.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Belangrijke Kenmerken van de Valuestream ICT-diensten:&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Infrastructuurbeheer: Het beheren van de IT-infrastructuur, waaronder servers, netwerken, opslag, en datacenters om de beschikbaarheid en prestaties te waarborgen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Service Desk en Gebruikersondersteuning: Het bieden van ondersteuning aan gebruikers bij technische problemen, vragen en verzoeken via een service desk of helpdesk.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Applicatie- en Softwarebeheer: Het beheren en onderhouden van softwaretoepassingen en systemen, inclusief installaties, updates, en patchmanagement.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Netwerkbeheer: Het beheren van netwerkinfrastructuur, inclusief routers, switches, firewalls en beveiliging, om netwerkprestaties en beveiliging te waarborgen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Cyberbeveiliging: Het waarborgen van de beveiliging van IT-systemen en gegevens tegen bedreigingen en cyberaanvallen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Systeemontwikkeling en Applicatieontwikkeling: Het ontwikkelen en implementeren van nieuwe IT-toepassingen en softwareoplossingen om aan de zakelijke behoeften te voldoen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Project- en Programma-management: Het beheren van IT-projecten en programma's om strategische IT-initiatieven te realiseren.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Technologieplanning en -advies: Het bieden van advies over technologieën en strategische planning om de IT-infrastructuur te verbeteren.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Data- en Informatiebeheer: Het beheren en beschermen van gegevens en informatie, inclusief back-up en herstel.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Cloud Computing en Virtualisatie: Het beheren van cloudinfrastructuren en virtuele omgevingen om schaalbaarheid en efficiëntie te bieden.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Risicobeheer: Identificatie, evaluatie en beheer van risico's die verband houden met IT-systemen en -activiteiten.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Naleving van Normen en Wet- en Regelgeving: Het waarborgen van naleving van wettelijke en branchenormen met betrekking tot IT-activiteiten.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Samenwerking: Het samenwerken met andere afdelingen en belanghebbenden om de technologische behoeften van de organisatie te begrijpen en te vervullen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;De valuestream &quot;ICT-diensten&quot; is van vitaal belang voor organisaties in de moderne wereld, omdat IT-systemen en technologie een integraal onderdeel zijn geworden van zakelijke processen. Het waarborgt de continuïteit van de IT-infrastructuur, ondersteunt gebruikers, bevordert innovatie en draagt bij aan de algehele efficiëntie en effectiviteit van de organisatie. Een goed beheerde en geïntegreerde IT-dienstverlening is essentieel voor het succes van organisaties in verschillende sectoren."/>
