<archimate:ValueStream
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Bedrijfsvoering diensten"
    id="id-cffe381d16d34dfc83de0f67d69eb067"
    documentation="De valuestream &quot;bedrijfsvoering diensten&quot; heeft betrekking op de end-to-endstroom van activiteiten en processen die gericht zijn op het ondersteunen en optimaliseren van de algemene bedrijfsvoering van een organisatie. Deze valuestream richt zich op het leveren van diensten en processen die niet direct gerelateerd zijn aan de kernactiviteiten van de organisatie, maar die van vitaal belang zijn voor de efficiënte werking en het succes van de organisatie als geheel. Hier is een beschrijving van de valuestream &quot;bedrijfsvoering diensten&quot; en de belangrijkste kenmerken:&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Doel van de Valuestream Bedrijfsvoering Diensten:&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Het primaire doel van de valuestream &quot;bedrijfsvoering diensten&quot; is het leveren van diensten en processen die de algemene bedrijfsvoering van de organisatie ondersteunen en verbeteren. Dit omvat het waarborgen van efficiënte en effectieve bedrijfsprocessen en het ondersteunen van de organisatie bij het behalen van haar strategische doelstellingen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Belangrijke Kenmerken van de Valuestream Bedrijfsvoering Diensten:&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Facilitair Beheer: Het beheren en onderhouden van de fysieke faciliteiten en bedrijfsomgeving, zoals kantoren, gebouwen, inrichting, beveiliging, enz.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Inkoop en Leveranciersbeheer: Het beheren van inkoopprocessen, leveranciersrelaties, contracten en voorraadbeheer.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Human Resources: Het leveren van HR-diensten, waaronder werving en selectie, personeelsbeheer, training en ontwikkeling, en arbeidsrelaties.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Financiële Diensten: Het beheer van financiële processen, waaronder boekhouding, budgettering, financiële rapportage, enz.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Juridische en Compliance Diensten: Het waarborgen van wettelijke naleving, juridische advisering en het beheren van juridische kwesties.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    IT-ondersteuning en Beheer: Het leveren van IT-diensten en -infrastructuur om de operationele activiteiten te ondersteunen, inclusief helpdesk, netwerkbeheer en IT-onderhoud.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Kwaliteitsborging: Het waarborgen van de kwaliteit van producten, processen en diensten binnen de organisatie.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Projectbeheer: Het beheer van projecten en programma's om strategische initiatieven en veranderingen binnen de organisatie te realiseren.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Risicobeheer: Identificatie, evaluatie en beheer van risico's die de organisatie kunnen beïnvloeden.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Communicatie en Marketing: Het beheren van interne en externe communicatie, public relations en marketingactiviteiten.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Training en Ontwikkeling: Het bieden van trainingsprogramma's en -kansen voor medewerkers om hun vaardigheden en prestaties te verbeteren.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Compliance en Ethiek: Het waarborgen van ethische normen en het naleven van wet- en regelgeving.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Beleidsontwikkeling: Het ontwikkelen van organisatiebreed beleid en procedures om consistentie en naleving te waarborgen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;De valuestream &quot;bedrijfsvoering diensten&quot; draagt bij aan de efficiëntie, effectiviteit en naleving van bedrijfsprocessen binnen de organisatie. Het ondersteunt de kernactiviteiten door de benodigde middelen en diensten te leveren en te beheren, waardoor de organisatie haar strategische doelstellingen kan bereiken. Een goed beheerde valuestream voor bedrijfsvoering diensten is essentieel voor het algehele succes en de duurzaamheid van een organisatie."/>
