<archimate:BusinessCollaboration
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Gegevensplatform"
    id="id-43870d649ef44dfb90c540c1a55d285c"
    documentation="Bron: Ketenarchitectuur onderwijsgegevensplatform.&#xD;&#xA;Het gegevensplatform betreft: &#xD;&#xA;Samenwerkingsverband waarin experts uit diverse organisaties samenwerken op het gebied van datamanagement, onderzoek, ondersteuning en beleidsevaluatie.  Het platform verbindt omgevingen van autonome organisaties, zet standaarden en uniformeert methoden en technieken. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Het platform behoeft een samenwerkingsverband tussen deelnemers. Anders dan bij commerciële platformen waar één partij de voorwaarden bepaalt wordt in het netwerk in gezamenlijkheid bepaald wie welke rol inneemt en hoe de governance wordt ingericht.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Het platform betreft het gegevensverkeer tussen de autonome omgevingen van de deelnemers. De autonome omgevingen maken onderdeel uit van het platform via hun koppelvlakken die bepalend zijn voor de interoperabiliteit van de omgevingen. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Door de koppelvlakken volgens actuele (inter) nationale standaarden en wetgeving te harmoniseren en te standaardiseren wordt het gegevensverkeer uitlegbaar, transparant en compliant gemaakt. Met efficiëntie- en effectiviteitseffecten (zoals rijkere analyses door het breder kunnen gebruiken van gegevens die gedeeld mogen worden) als resultaat.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;De optelsom van alle koppelvlakken vormt, op basis van het gezamenlijke beleid, standaarden, wetgeving, methoden en technieken, het platform.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Een omgeving die aansluit op het platform moet daarom aantoonbaar in staat zijn de 4 bedrijfsfuncties en daarbinnen de 16 deelfuncties uit te voeren. Ontbreekt de functie in de huidige situatie of is deze onvoldoende ontwikkeld volgens de normen van het platform dan worden deze respectievelijk ontwikkeld of naar een hoger niveau gebracht. &#xD;&#xA;Vaststellen van het niveau vindt plaats door middel van een ROSA scan. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA; &#xD;&#xA;De vier hoofdfuncties die aantoonbaar in een herhaalbaar proces (figuur 4) uitgevoerd  moeten kunnen worden zijn:&#xD;&#xA;•&#x9;Omgeving (koppelvlakken) beheersen;&#xD;&#xA;•&#x9;Gegevens (kwaliteit) beheersen;&#xD;&#xA;•&#x9;Gebruiken;&#xD;&#xA;•&#x9;Publiceren. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Voor deze versie van de ketenarchitectuur is uit ieder van de 4 hoofdfuncties een aansprekend voorbeeld van een bedrijfsfunctie genoemd. Een volledige beschrijving volgt in naast hogere versies. Een korte typering van de 16 bedrijfsfuncties vindt u in de bijlage ‘begrippen’.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;"/>
