<archimate:BusinessFunction
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Metadateren"
    id="id-3f2c32fe0c3049f0b1485f0be213d109"
    documentation="Metadata (informatie over gegevens) zijn noodzakelijk om de gegevens die gebruikt worden voor analyse doeleinden zelfverklarend te laten zijn. Een must in machine machine verkeer en Artificial Intelligence toepassingen waar het platform op anticipeert. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Metadateren vormt een kernpunt in de inrichting van het platform. Voorzien wordt een centrale bedrijfsfunctie hiervoor in te richten. Metadata hebben immers alleen nut wanneer zij bij alle deelnemers hetzelfde inzicht in de betekenis van gegevens geven.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Een greep uit het scala van potentiële metadata: &#xD;&#xA;•&#x9;Herkomst van het gegeven;&#xD;&#xA;•&#x9;Bron waarin het gegeven vastgelegd is;&#xD;&#xA;•&#x9;Doel waarvoor het gegeven gebruikt mag worden; &#xD;&#xA;•&#x9;Grondslag de wettelijke taak waarvoor het gegeven gebruikt mag worden;&#xD;&#xA;•&#x9;Verwerkingsdatum;&#xD;&#xA;•&#x9;Vervaldatum.&#xD;&#xA;bron: Ketenarchitectuur veranderopgave onderwijsgegevensplatform (nov '21)&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Metadata DAMA DMBOK2: “the planning, implementation, and control activities to enable access to high quality, integrated metadata.”&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;todo: uitsplitsen functie naar onstaan van metadata en beheer&#xD;&#xA;check link naar: [HOSA] Catalog &amp; Search Services (proces)&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Metadateren (HORA) &#x9;&#x9;&#xD;&#xA;Metadata bij onderzoeksgegevens zijn randvoorwaardelijk om ze breed te kunnen ontsluiten en hergebruiken. Zij beschrijven hoe de onderzoeksgegevens zijn verkregen, hoe de toegang is afgeschermd, wie de eigenaar is en wat bewaar- en vernietigingstermijnen zijn. De meta-data geven aan op welke wijze onderzoeksgegevens bewerkt zijn, ook met welke (software)gereedschappen en hoe ze geïnterpreteerd moeten worden. Kennis van metadatering en het gebruik van metadata vocabulaires zijn dan ook een belangrijk hulpmiddel om de toegankelijkheid, bruikbaarheid en de datakwaliteit van onderzoeksgegevens te vergroten. Een interessante metadateringsstandaard, specifiek gericht op statistische data, is SDMX.&#xD;&#xA;bron: Ketenarchitectuur veranderopgave onderwijsgegevensplatform (nov '21)"/>
